# 画面遷移の作成

次に詳細画面を作成して、一覧画面からの画面遷移を作成します

## 画面遷移の種類

iOS には以下の画面遷移があります

|画面切り替えのタイプ |画面の切り替わり方    |
|-------------------|---------------------------|
|Modal              |次の画面が１つ目の画面の上に被さり、画面全体が置き換わる |
|Navigation         |画面上部にナビゲーションバーが出て、その下側に画面が出る。ナビゲーションバーには自動的に戻るボタンが付く|
|Tab                |画面下部にタブバーが出て、そのアイコンをタップすると、その上側の画面が切り替わる |


## NavigationController の作成

このサンプルでは、画面遷移を Navigation 遷移で行います。Navigation遷移の場合、各画面をコントロールする NavigationControllerが必要となりますので、これを作成します  
Main.storyboard を開いてください  
一覧画面を選択した状態で以下の様に入れます

* メニューから Editor -> Embed In -> Navigation Controller

一覧画面の前に、NavigationController が入ったと思います。又、一覧画面の上側に　ナビゲーションバーが挿入されていると思います。




## セグエの作成

iOS では、画面遷移はセグエを使って行います  
セグエの種類によって、画面遷移の種類が決まります

|セグエ       |画面遷移の種類   |     |
|------------|----------------|-----|
|show        |Navigation      |     |
|show Detail |画面が左右に分割されている画面で、右側に新しい画面を出す|iPad用|
|present modally |Modal       |     |
|popover presentation |新たな画面（小画面）が画面上に現れる |iPad用|
|view controllers | Tab      |      |

今回のサンプルはNavigation 切り替えで行いますので、 show セグエを作成します  
一覧画面で行がタップされたら、詳細画面に遷移させます  
方法としては以下の２通りあります

1. 一覧画面から詳細画面にセグエを作成しておき、UITableViewDelegateプロトコル の didSelectRowAtIndexPath メソッドでセグエ遷移を実行する
2. UITableViewCell から直接詳細画面にセグエを作成する

今回は、コーディングをしなくても済む、２番目の方法でやります

### UITableViewCell から 詳細画面にセグエを作成する

* 一覧画面の NameCell の上で control を押しながら、クリックして、詳細画面上でドロップします
* ポップアップが出ますので、 show を選択します

詳細画面にもナビゲーションバーが挿入されたと思います


ここで少し、動作させてみます

ナビゲーション切り替えですので、戻るボタンを作成しなくても自動的に元に戻る事ができます




